**公立醫院前站**（）位於[熊本縣](../Page/熊本縣.md "wikilink")[球磨郡](../Page/球磨郡.md "wikilink")[多良木町大字多良木](../Page/多良木町.md "wikilink")，是[球磨川鐵道](../Page/球磨川鐵道.md "wikilink")[湯前線的車站](../Page/湯前線.md "wikilink")。

車站名稱的由來是位於站址東南約400公尺處的球磨郡公立多良木醫院。

## 車站構造

岸式1面1線，可供4節車廂停靠的無人車站。有簡易站房和候車室，月台上有公共電話。沒有設置廁所。

## 車站周邊

週邊是田園地帶，附近除了有古多良木的村落以外，也散落著商店。
同時，沿著國道219號，有[產交巴士的古多良木公車站](../Page/九州產業交通.md "wikilink")。在球磨郡公立多良木醫院的附近也有公立多良木醫院前公車站。

  - 球磨郡公立多良木醫院 - 東南側。國道219號沿伸。
  - [國道219號](../Page/國道219號.md "wikilink") - 東南側。約400公尺。
  - [柳橋川](../Page/柳橋川.md "wikilink")
  - 柳橋川橋 - 國道219號的橋。

以下需經過柳橋川橋

  - 上球磨消防署
  - 横馬場簡易郵局
  - 多良木警察署

## 歷史

  - 1989年10月1日 - 湯前線交由[球磨川鐵道營運時設立](../Page/球磨川鐵道.md "wikilink")。

## 相鄰車站

  - 球磨川鐵道
    湯前線
      -
        [東免田](../Page/東免田站.md "wikilink")－**公立醫院前**－[多良木](../Page/多良木站.md "wikilink")

## 參考文獻

  -
## 關連項目

  - [日本鐵路車站列表](../Page/日本鐵路車站列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [公立醫院前
    球磨川鐵道](https://web.archive.org/web/20100923033109/http://www.kumagawa-rail.com/page0120.html)

[Uritsubyouinmae](../Category/日本鐵路車站_Ko.md "wikilink")
[Category:熊本縣鐵路車站](../Category/熊本縣鐵路車站.md "wikilink")
[Category:球磨川鐵道車站](../Category/球磨川鐵道車站.md "wikilink")
[Category:多良木町](../Category/多良木町.md "wikilink")
[Category:1989年啟用的鐵路車站](../Category/1989年啟用的鐵路車站.md "wikilink")
[Category:以建築物命名的鐵路車站](../Category/以建築物命名的鐵路車站.md "wikilink")